Требования к запуску: 
- .NET Core 3.1
- LocalDB 

Использовал LocalDB потому, что это урезанная версия MS SQL Server для разработчиков. Изначально хотел сделать через docker-compose поднятие бекенда и MS SQL SERVER, но он забивает оперативку и имеет проблемы с тем, чтобы поднять базу данных из .sql файла. Со временем отказался.
На данный момент БД поднимается силами Entity Framework Core, модель создается им же через Fluent API. 
В папке MSSQL лежит .sql файл создания базы данных, которая идентична модели создающейся через Fluent API EF с единственной разницей, что EF создает индексы. В файлике индексов нет, попросту с ними ни разу не работал. Fluent и sql файл написан руками, ef scaffold не использовался.
Fluent и SQL файлик взаимо-заменяемы. Чтобы переключиться с Fluent на SQL необходимо:
 1) Закомментировать OnModelCreating и содержимое конструктора в DatabaseContext.
 2) Создать базу из файла init.sql 
 3) Изменить строку подключения в launchSettings.json в параметре MSSqlConnectionString